<all>
<title><en>System's hotkey system</en><gr>Συνδυασμοί πλήκτρων του ΛΣ</gr></title>
<hk_sys_around>
<en>
A system to provide a listing of key bindings and optional
input box to key bindings, built around
</en>
<gr>
Σύστημα που απεικονίζει επόμενους επιτρεπτούς συνδυασμούς πλήκτρων
και πεδία συμπλήρωης για ορισμένους συνδυασμούς, χτισμένο πάνω από το
</gr>
</hk_sys_around>
<w_4_vers>
<en>with 4 major versions</en>
<gr>με 4 κύριες εκδόσεις</gr>
<gr></gr>
</w_4_vers>
<alchain_3_prog>
<en>3 programs</en>
<gr>3 προγράμματα</gr>
</alchain_3_prog>
<working_together_and_key>
<en>
working together so that when pressing the Windows key
a terminal appears at the bottom of the screen,
full width, displays possible
key bindings and waits for key input.
After pressing Windows, getting the terminal,
and pressing another key in the terminal such as
</en>
<gr>
που συνεργάζονται ώστε πατώντας το πλήκτρο Windows
εμφανίζεται ένα τερματικό που καταλαμβάνει το κατώτερο τρίτο της οθόνης,
προβάλλει επιτρεπτά πλήκτρα και αναμένει είσοδο.
Αφότου πατηθεί το Windows και εμφανιστεί το τερματικό,
και μέσα στο τερματικό πατηθεί ακόμη ένα πλήκτρο όπως για παράδειγμα
</gr>
</working_together_and_key>
<often_does_nothing>
<en>
often nothing would have happened yet and the terminal
would be showing next possible key presses.
</en>
<gr>
σε πολλές περιπτώσεις δε συνέβαινε τίποτα και το τερματικό
πρόβαλλε τα επιτρεπτά πλήκτρα που ακολουθούν μετά από το πρώτο.
</gr>
</often_does_nothing>
<part_of_file><en>part of</en><gr>απόσπασμα του</gr></part_of_file>
<but_windows_break_like_this>
<en>
The flaw was that windows are not designed to work
well when treated like this.
There were more than just bugs.
Windows play a more decorative role than anticipated.
Most of the code is lost today.
</en>
<gr>
Το πρόβλημα ήταν ότι τα παράθυρα δε σχεδιάστηκαν για τέτοια χρήση.
Δεν υπήρχαν μόνο προβλήματα που θα αποκαλούσε κανείς bugs,
αποδείχτηκε ότι τα παράθυρα είναι πιο διακοσμητικά απ' ότι υπέθεσα.
Ο περισσότερος απ' τον κώδικα του συστήματος έχει χαθεί σήμερα.
</gr>
</but_windows_break_like_this>
<alk_is_scripts>
<en>
Shell scripts that take arguments corresponding
to hotkeys, and perform the actions.
</en>
<gr>
Shell scripts που δέχονται ορίσματα
ανάλογα των αντίστοιχων συνδυασμών πλήκτρων,
και ενεργούν.
</gr>
</alk_is_scripts>
<the><en>The</en><gr>Το εκτελέσιμο</gr></the>
<shows><en>executable displays the</en><gr>προβάλλει τα</gr></shows>
<in_term_if_env_wo>
<en>
in a terminal, if it was called from an environment without the
</en>
<gr>
σε ένα τερματικό, αν κλήθηκε από περιβάλλον που
δε δίνει τιμή στη μεταβλητή
</gr>
</in_term_if_env_wo>
<var_set_the_defs_of>
<en>variable set. The shell function definitions of the</en>
<gr>Οι ορισμοί των shell functions των εκτελέσιμων</gr>
</var_set_the_defs_of>
<compile_to_help_note_posix>
<en>
executables compile into the help message
which acts like a listing of key bindings.
While the code is weird, it's much closer to
how I write shell scripts today. Note that
it's POSIX compliant instead of Bash.
</en>
<gr>
μεταγλωττίζονται σε εγχειρίδιο χρήσης,
το οποίο αναλαμβάνει και το ρόλο της λίστας συνδυασμού πλήκτρων.
Αν και ο κώδικας είναι παράξενος, είναι πού πιο κοντά στο
χαρακτήρα του σημερινού μου κώδικα shell scripts.
Παρατηρήστε ότι είναι POSIX compliant αντί για Bash.
</gr>
</compile_to_help_note_posix>
<but_verbose_and_never_term>
<en>
Compared to the first approach, this one had
very verbose configuration files.
Also, it was never actually used in the terminal.
</en>
<gr>
Σε σχέση με την πρώτη έκδοση, αυτή απαιτεί
πολύ μεγαλύτερα αρχεία ρυθμίσεων.
Επίσης δε χρησιμοποιήθηκε σχεδόν ποτέ εντός τερματικού.
</gr>
</but_verbose_and_never_term>
<snip_gen_w_compl_unpublished>
<en>
A code snippet generator, that can take multiple
user inputs to complete parts of a snippet,
and provides auto completion in the process.
The snippets could be shell scripts that
would run, and the completion could be started
by pressing a key binding.
Built in, the configuration expressed
which snippets were shell scripts (to be ran),
and of them, which were bound to keys,
and which needed terminal interactions
such as entering passwords.
It was almost ready to be published,
but it wasn't self-contained at all,
plus I abandoned it before publishing it.
</en>
<gr>
Σύστημα παραγωγής φράσεων κώδικα,
το οποίο μπορεί να δεχτεί είσοδο από το χρήστη
για τη συμπλήρωση μιας φράσης,
και στο μεταξύ προβάλλει προτάσεις σχετικά με την είσοδο.
Οι φράσεις μπορούσαν να είναι shell scripts που θα εκτελούνταν,
και η συμπλήρωση μπορούσε να ξεκινήσει με συνδυασμό πλήκτρων.
Τα αρχεία ρυθμίσεων ξεκαθάριζαν ποιες φράσεις είναι shell scripts
(προς εκτέλεση), και μεταξύ αυτών,
ποιες αντιστοιχούνταν σε συνδυασμούς πλήκτρων,
και ποιες απαιτούσαν την παρουσία τερματικού για παράδειγμα
για εισαγωγή κωδικών.
Ήταν έτοιμο για έκδοση, αλλά είχε πολλές εξαρτήσεις από το σύστημά μου,
και επίσης το παράτησα πριν αποφασίσω να το εκδόσω.
</gr>
</snip_gen_w_compl_unpublished>
<but_never_used_snips_and_martin_bloat>
<en>
I didn't ever use snippets, nor did I start using
snippets then. So it still was a hotkey system only.
It abused mr Robert C. Martin's insights too, making it
one of the most complicated pieces of software
I had made by then.
</en>
<gr>
Ποτέ μου δεν είχα χρησιμοποιήσει έτοιμες φράσεις κώδικα,
και ούτε κινητοποιήθηκα χάρη σε αυτό το σύστημα να τις χρησιμοποιήσω.
Οπότε το σύστημα ανέλαβε μόνο το ρόλο του συνδυασμού πλήκτρων.
Επίσης η κατάχρηση της έμπνευσης από τον κύριο Robert C. Martin
έκανε το σύστημα περίπλοκο σε κάθε κλίμακα για τον έως τότε κώδικά μου.
</gr>
</but_never_used_snips_and_martin_bloat>
<a_single_file>
<en>A single file.</en>
<gr>Ένα αρχείο.</gr>
</a_single_file>
<line_types>
<en>
Every line is either blank, a comment,
or an inline shell function definition.
</en>
<gr>
Κάθε γραμμή είναι είτε κενή, είναι σχόλιο,
είτε ορισμός συνάρτησης shell.
</gr>
</line_types>
<im_most_proud_and_nobody_understands>
<en>
This is the product that I'm most proud of as of now, November 2023.
Nobody can understand why I'm proud of a single file
and if my past self saw it, he'd want to make it better by
ruining it. It doesn't matter, nothing matters, I'm here to
appreciate it as much as I deserve, and as much as my computer
deserves, because this work is impossible for a person to do alone,
this work is collaboration between a person and a computer
giving feedback over what software makes it feel healthy
and what software burdens it.
</en>
<gr>
Αυτό είναι ένα από τα έργα μου που καμαρώνω περισσότερο, τώρα το
Νοέμβριο του 2023.
Κανείς δε με καταλαβαίνει και ο πρώην εαυτός μου
θα προσπαθούσε να το βελτιώσει καταστρέφοντάς το.
Δε με επηρεάζει τίποτα,
το καμαρώνω όσο μας αξίζει εμένα και του υπολογιστή μου,
επειδή αυτό δεν είναι έργο ενός ανθρώπου
και ούτε και θα μπορούσε να είναι για μένα,
είναι έργο συνεργασίας ανθρώπου και υπολογιστή που εκφέρει άποψη
σχετικά με το τι λογισμικό τού είναι υγιεινό και τι τον βαραίνει.
</gr>
</im_most_proud_and_nobody_understands>
</all>
<!--
    Copyright (c) 2023 Dimakopoulos Theodoros

Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
in the Software without restriction, including without limitation the rights
to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
furnished to do so, subject to the following conditions:

The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
copies or substantial portions of the Software.

THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
SOFTWARE.
-->
